Apple M1X soc：GPU核心數量double、效能能媲美GTX 1070

2月17日，在基準測試網站CPU Monkey中發現了蘋果M1X soc的規格參數資訊。根據該網站的資料，M1X在CPU和GPU等各方面相比M1晶片都有巨大的提升。

Monkey表示，M1X晶片大概率會於2021年第二季度發佈，2021款的MacBook Pro、MacBook Pro 16以及iMac 27都將會使用該晶片。

從上圖可以看到，相較於M1來說，M1X晶片由8核心CPU升級為12核心CPU，使用的是8個高效能核心+4個低功耗核心的組合。

GPU方面，M1X的GPU為16核設計，256個執行單元，提升了整整一倍。參考M1晶片2.6TFLOPS的浮點運算效能，M1X有雙倍核心就能翻倍到5.2TFLOPS，已經可以媲美GTX 1070了（6.5TFLOPS）。

至於製程工藝，M1X同樣也是5nm工藝，CPU時脈維持3.2GHz不變。

其它方面，蘋果M1X配備了最大16GB的記憶體，還支援三個螢幕同時連接。

igpu 已經有1070效能
仲勁過vega, 暫時去到1030 - 1050之間

igpu掘礦

買左M1 既人好慘

用5NM先得1070水平，連PS5都比唔上

咩，先買先做白老鼠

ps5有佢剪片rend片咁勁先講啦

要睇埋TDP 好似係

人人都係剪片大師剪片搵食?
點計都係打機友多

intel : i7powerpoint轉pdf比M1快2.3倍

intel：除非你克服到呢樣野
如果唔係你無得同我架i7鬥 i7鬥 i7鬥 i7鬥

有冇咁癲

apple 急追 ryzen ，現在又追老黃

apple new product 睇定D，買第二，三代穩陣

屋企部LAPTOP長期插電唔帶出街，我想佢食越多電越好

Ching買部MacBook黎打機

M1X要加1000蚊咪唔慘

即係礦佬又有新目標?

咁amd apu 點玩

長插電 固定一個位
用desktop好過啦
換張3090 flash 1000w bios

好似幾好咁，愈黎愈封閉，連cpu 都自製

TSMC代工

買袋底mba都無乜問題。

鬼唔知desktop好，但依家邊買到正價DISPLAY卡
只好買部3070 LAPTOP用都頂到2年既

no la
M1好似15-20W得2MHs
3060ti係200-250W有60MHs
差3倍

不過蘋果價錢一樣既話intel真係可以含撚了

你用到人地套api先得架，如果唔係amd都贏Nvidia啦

ai領域用嘅gpu真係連車尾燈都未見到

其實有咩咁慘？
你啲思維都幾奇怪。。用緊每分每秒嗰啲唔係時間嚟？
大半年唔用電腦等佢出？
公司用機又唔買住買番intel 成件事都講唔通啦，m1 爽到咁仲點會番轉頭？
你不如等到死嗰日先買野咪最抵？

呢串對話做乜嘢...

Apple統一用arm mac + metal api一定會豐富返mac機嘅娛樂，arm寫一次隻game就可以喺晒iphone/ipad/mac/apple tv度玩到，呢點真係幾吸引遊戲開發者依家開始越嚟越多跨平台遊戲

arm soc效能提升追到x86中階方便到開發者做optimzation
你諗下巫師3移植switch，廢硬件玩殘開發者
依家有1070效能，x86 game 中畫質移植去arm已經玩到

mac唔係性能問題，係少game問題

M1 用左個幾月
反而我想知而家有咩咁唔”穩陣”？
你哋仲吹緊apple silicone 兼容有問題?

宜家買唔買mac mini 好

雖然我唔係好明佢拎PS5嚟比做乜鳩
不過剪片一定係soc勁，佢有asic for剪片
得cpu、gpu、hardware decompression嘅一眾x86設備根本冇得玩

打code先知有分別

gpu剪片用cuda api快過metal api架

除非你用FCPX

係差vm 未得

好似iPad 第一代 生命周期短，好快end support 。用得2年5個月，其他iPad可用3年10個月以上

因為就係設計俾FCPX

生果機買一代半是常識吧

同「買X做咩，不如等X+1個代仲好啦」一樣嘅概念

Parallel has preview version already, however, VM is important for programming

剪片唔用fxpx, 買apple/m1 把撚咩

目前仲未適合打機用
以後發展就難講喇

mac有game架咩

連登仔買電子野永遠都會等下一代

年年都岀新一代架啦

跨平台game越嚟越多，cloud gaming都越嚟越成熟
呢刻mac gaming一定係廢嫁啦
不過相當睇好未來發展

Apple統一用arm mac + metal api一定會豐富返mac機嘅娛樂，arm寫一次隻game就可以喺晒iphone/ipad/mac/apple tv度玩到，呢點真係幾吸引遊戲開發者

Roadmap: M1X Pro, M1X Pro Max

oracle d software 連window, office, IE version都要就住就住
唔係咩公司都可以用mac嘅

預左啦 iphone13 出時唔通 買左12 又慘 ？

要用咪買 law , 窮人咪覺得唔抵law

有錢嘅年年trade in換機 ， 有乜所謂 ， 都係講緊一萬幾千 ？ 有乜咁大不了 ？

窮人 ： 我買左m1 ， 蝕哂
有錢人 ： 正 ， 又有新機用

Air mini 同 細 pro 好似唔用 m1x wo 巴打

買左iPhone第一代既人好慘
唔等到iPhone 13先買

你都幾傻鳩LOL

出左我再買唔得?
出左賣左佢又唔得?

買得M1 呢個價位 (MAC機來講係平) 都唔係預自己係最高級果部下話....
係人都知會出更勁啦. base model來架wor.........

買i5 果D人會唔會因為出左新既i9 而好慘??

兩樣野來架師兄, 最緊要自己岩用, 用得著
你效能過多, 買部mac pro 番來大把人比得起啦
用唔著都係浪費。我睇完M1 MAC 既REVIEW就知自己夠用買左, 而家一D問題都冇。
再要推上去令佢唔夠用之前，我D攝影器材要換哂再高多一兩級先得。
which, 就算係之後14" 16" MBP 萬幾二萬蚊一部，比起堆相機鏡頭都唔係咩大數目

Docker , Go language好似仲未support

另一個角度係睇，product life cycle，如果買第一代兩年就唔支援，買第二代就支援5年。咁好似買第二代抵

之後移動打機都係行stadia條路，同laptop既gpu 無咩大關係

如果M1 MAC 兩年就唔支援
咁早佢幾個月出果D INTEL MAC點算? M1 仲要勁過佢地, 16" INTEL都係輸GPU 某D TASK

狗衝

用得著呢個效能既人仲去擔心好慘好慘咩, 笑死

部M1 MBP 都唔係貴SONY新出果支35mm 好多咋
呢D野用來方便自己架嘛，慘佢老母咩

就算之後係cloud gaming跑出，低功耗嘅arm Mac依然優勝

M1X 係flagship model

入得apple 個坑，就apple 話事

如果第一代product 好多缺陷，不能支持下一個version 的software 就快快脆脆end of support 。

m1 Mac support 快完過 intel Mac 都有可能。

不過現時見唔到M1有缺陷

呢個真，最重要變左個mon,WiFi穩定性同埋tdp

市面上有邊款igpu 勁過ps5

咁疊埋心水買m1 mini算

不如問下有邊隻figpu有1070水平

點解

講緊steam嗰d喎

又平又夠用

好多人分析應該會係12核，因為省電核要8個無乜用

咁點解唔早d買
預左m1x 一定勁d嫁

而家INTEL 酸到咁, 係咁攻擊APPLE
intel mac 比人清算仲大機會 (base model 果堆)
人地用來做野果堆就未必

現時M1係真係好好, 用得好滿意
等我要剪8K片果陣我再換M1X下一代

Apple捉緊盤好大嘅棋

省電核夠多
話唔定睇youtube都勁小耗電
依家掛桌面唔洗用電咁款

steam只係其中一個x86平台，咩叫講緊steam「嗰d」？

steam由startup細工作室嘅小作品到3A大作乜都有
「嗰d」即係點？

ON9既先會講定買M1既人慘
M1X擺落既機種分分鐘係16吋MBP,IMAC果D
客路根本唔同..都唔知慘乜鳩

之前有youtuber試到mac mini有啲問題
但最近update已經fix曬

砌機post大把
你玩咩game多？
steam game

早幾年已經見到佢想玩乜

Bring keyboard and mouse gaming to iPad

Advancements in Game Controllers
Let's rumble! Discover how you can bring third-party game controllers and custom haptics into your games on iPhone, iPad, Mac, and Apple TV.

10~20年前曾經興起過嘅OLG已經確定會係第一批率先士卒
之後3A大廠睇下邊個有興趣開路
依家arm gaming條路同pc olg條路一樣，由早期重量不重質，大量低質短炒game慢慢成熟緊

3A大廠出game點都會 3A大作就未必 性能唔夠

哲學題:咩時候買PS5係最好

佢到底知唔知自己嗡緊乜鳩

其實都1516緊... 實係m1都夠用抵屌... =__="
查實m1x係咪應該都唔會upgrade落部mac mini度...
睇rumours都好一致冇mac mini份 it seesm..

其實可以答你既就係
可以留意下mac mini更新週期

都係等M10X 好過

Xbox Series S has 4 teraflops of GPU performance, compared to the 12.15 teraflops on the Xbox Series X

巫師3都移植到switch啦，雖然過程一定好艱辛
cpu太弱，大量通用運算要轉去用gpu，gpu亦唔見得勁

Switch & A12z效能去到邊？Switch CPU效能廢過iPhone 5s，GPU效能等於iPhone 7

可見效能唔係問題，係啲開發者肯唔肯試metal api啫
肯試=iPhone, iPad, Mac, Apple TV全接觸

睇黎你啱啱先買左部

拎 Macbook 同遊戲機比, 係咪曲線抬舉部 Macbook

我就係講緊「跨平台」game越嚟越多

你只想玩XX平台，唔代表隻game鎖死喺XX平台

何況依家個平台係講緊「x86 vs arm」，唔係steam呢啲發行平台....

好多人以為 steam game=某個標準

掘得礦未

Intel表示

老黃刀法勁姐，仲有ti未出

果部係遊戲機 你拎佢同mac機比

PS4 GPU性能對比電腦顯示卡都係好低 但係實質畫質好靚wor 你有無玩過 PS4 Redr2?

屌 智障

早買早享受

照過往紀錄apple就唔會咁快幫部 mini upgrade 新U

遊戲機teraflops少過 行arm電腦既teraflops

即係我部mac機打機畫面靚過你

老黃30系 算唔算靠谷TDP?

架構唔同唔知有冇得咁比較，唔同平台作品移稙都好多有問題

有幾慘呀，最多到時未換囉

apple睇得出
係想同tsm發展更高合作關係

好像合作搞屏幕

可能apple想飛起哂Intel,amd, nvidea班人

PS4 得1.84 teraflops

M1x 多過佢3.2倍 唔通畫面真係可以靚過佢3.2倍？？

屌你 樓主 遊戲機 vs mac

無腦

巴打，係螢幕

Apple 打機? 望吓Apple Arcade呢潭死水先啦
玩返Coin Master咪算數囉

x86去arm 即係等於重新寫嗰隻game

咁你想表達咩？又嚟console黑科技？底層api optimization？

裝window難唔難？

講講下，console冇外掛，一買gane就玩得，windows好煩唔識用

好癲

Steam 啲game 全部支援就正啦

畫質特效同效能消耗不嬲唔係直線正比嫁喎，你真係唔識嫁喎
尤其自從法線貼圖、視差貼圖、PBR貼圖、SSAO出現後
新圖像技術嘅效能消耗係遠超畫質提升
所以點解啲人話近年啲game畫質提升冇以前咁明顯
就好似HBAO+講緊係SSAO幾十倍，畫質提升唔係好明顯

不如你了解下啲圖像技術再出嚟柒
唔識嘅自己去做下research

m1好平 算係咁 同埋13"

有支那人既地方先有外掛姐，依家係英國玩APEX不知幾爽無晒D外掛

點會
m1已經屌打intel i7

唔使諗，一定又係咁樣收尾
咩咩console黑科技，咩咩底層api optimization，聽都聽到厭
完全係20幾年前未係NV/AMD兩分天下，仲有「3D加速卡」，顯示卡廠百花齊放冇gpu driver年代嘅思維
同大家介紹返最新console黑科技，PS5超高速SSD，快到當RAM用喎

睇mini就知道
咩下一代好啲，呢代唔完善，太貴，借口隨便要幾多有幾多
本質就係冇錢買，唔想過支出
第一代爛價仲唔狗衝咩
每次出新嘢都係咁，太了解
都算係人性本質
想要一樣嘢自然會比好多理由點解需要佢
同樣買唔起都會搵理由安慰自己
連登仔有樣嘢再特別啲，就喺會笑尻能力比自己好嘅人
顯得自己冇輸比人...只係比對方醒

ps3年代就岩既，依家算吧啦

自由閪反到傻撚咗 乜都封閉

做晒傻仔
等換新機

窮永遠係你自己既缺點

Red Dead Redemption 2 PS5 vs PS4

PS4 得1.84 teraflops

PS5多過PS4 5.58倍 唔通畫面真係可以靚過佢5.58倍？？

屌你 PS5 vs PS4

無腦

我話知佢3080ti係100定700 TDP
有貨唔使食炒價做傻仔先講

我淨係想知 aapl 幾時先識得升

真係唔明我串你啲咩

你拎遊戲機同遊戲機比

我咪就係同你講「遊戲機vs遊戲機」同「遊戲機 vs mac」冇分別
「效能消耗」同「畫質提升」本來就係不成線性正比囉

話說，你知唔知PS3用PowerPC係RISC嚟？Console黑科技又贏
總之遊戲機用乜都係贏

礦潮應該有排
幾乎唔會用到正價買啦
3080ti有消息咩

早買早享受
同埋你一般用家M1 都好撚夠用
M1X 都係預比啲pro 用家啫，搵食工具要換就要換啦

礦潮直頭永續啦 bitcoin個價就算跌都唔會跌得去邊

bitcoin唔會跌
係咁創新高喎

又黎打飛機

xbo

其實rdr2原生平台係PS4

除非remake 係PS5度 唔係remaster
否則畫面唔會有好大分別

正如the last of us 1 原生平台係PS3
係PS4 出remaster 畫面都冇太大乜分別

但係the last of us 2係原生PS4 game

第1集同第二集畫面就差好遠...

講返先 你真係覺得遊戲機 Vs mac/pc
係gamimg 效能上冇太大分別？？？

呢啲明顯係傻仔來，根本無法體會由郁吓都八、九十度Intel Mac換到凍冰冰M1既效能爆炸性上升，而呢個震憾唔可能再次出現喺M1升到M1X上。
對於我呢啲部機一星期執唔到幾張RAW, 一個月rend唔到一條4k片來講，M1同M1X喺9成時間效能完全零分別，粒core溫度長期唔夠30度行緊4 high efficiency core爽咗大半年，好難想像會有人忍受住高溫去笑人買咗M1.

ps4同ps5都係原生x86，graphic api亦都相同
the last of us1同2代相差7年梗係差距大啦，仲要踩正法線貼圖發展到PBR，你笑撚死我咩

有冇分別我上面已經po咗俾你睇
分別就係directx graphic api 表現好過ps嘅gnmx囉

同埋你唔好計漏咗framerate嘅差別

console撚一如嘅往地將閹割畫質/resolution scale up/低fps玩到當well-optimized

真. 我自己公司一部腦比我wfh, 自己私人一部m1 mac
輪住用果種差別真係差好大
公司果部新野來, 10代i5 一D都唔差既機. D電都唔係話差. 但做野8個鐘中間點都要差下安全D

M1 mbp? D電真係CLS........又凍冰冰......又唔嘈......keyboard 又好打...trackpad唔洗講.....

講真咁樣個人係會快樂啲

留意功耗
高效能卡郁下就200W, 300W, 因為佢地唔需要慳電, 市場係要performance
但係Apple做chip, 係mobile優先，會睇住耗電去design

唔理
總之5nm要勁過超級電腦

買唔起野去換快感
咪靠屌果樣野去拎快感

switch已經證明咗功耗低嘅arm一統掌機&TV mode係王道

如果arm效能一直提升落去，而sony又想再出返ps掌機，好大機會全面投靠arm平台，咁樣掌機就唔驚少game玩，唔使俾人當二奶

又係度吹奏cloud gaming
hdmi 1.4 bandwidth 都講緊10Gbps
都未計8K gaming要用hdmi 2.1嘅48Gbps
宜家嘅寬頻根本追唔撚到
5G直頭係得淡笑，出之前話10Gbps，上台出到黎得140Mbps
仲要屋企陣係收到4G
你可以試下係公司用teamviewer連翻屋企電腦打機就知呢樣野幾on9

等於gpu技術無限進步，每18個月勁一倍，但係mon呢樣野5年黎完全無進步過咁

仲係用緊intel mac 嘅我等緊m1x 出咗先決定換邊部

我決定等多10年 咁應該冇咁慘喇掛

有冇完美登頂版

成世都唔使買display card

我係等緊會唔會有macbook pro m1x version 出（傳說中嘅14"）
如果嚟緊WWDC 無聲氣就換imac 轉做mac mini m1 就算
有的話就換部macbook pro 13" 去14"

冇，我見前面d 巴打話買左m1會好慘 咁我買m1x 下年又好慘 睇下10年後買可能冇咁慘囉

因為支那病毒搞到產能受阻囉
要等疫情回落 產能先有起色

叫個孫有機會買到就燒比我

睇吓蘋果幾時汁，買佢最後一部唔慘

M1都唔慘嘅
最慘應該係啲intel機

執左就唔support，好慘架

switch只係證明任天堂整GAME天下第一

PSV夠係ARM睇下賣成咩死樣

一部頂級Gaming Laptop先2百幾W，有幾食電呀
我想佢食600W電呀

M1贏既係續航力....

我要可移動EVA初號機插電線打陣地戰要續航力有Q用

咁你直頭唔會買macbook啦, 直頭係諗都唔會諗

咁又係呀唔係剪片同整圖買macbook黎托咩

如果挖到礦就好笑了

講緊arm機將掌機&TV mode合一，咁咪多返Game
psv反而因為arm變成孤兒

所以我就諗Apple統一arm mac + metal api一次過搞掂iphone/ipad/mac/apple tv 呢招吸引到更多developer去移植

俄羅斯、東歐人唔會開咩
D外掛好多都係俄仔寫第一水code，支那只係負責更新版本

你見到媲美GTX 1070就衝出黎話比打機性能?

好喇 唔好再柒喇

礦工 :

iPad 1 - 最高支援iOS 5
iPad 2 - 最高支援iOS 9

不過M1就肯定唔止2年

gaming console一向都係game遠比性能重要

呢個道理仲係好多人唔明, 同樣道理用係apple silicon都一樣, 跟本唔係粒chip幾勁幾廢就多game,係d game本身好唔好玩先係重點

switch贏在佢係任記出，同係唔係arm唔大關係

M1簡直係垃圾
依家天氣咁凍佢居然唔識發小小熱
搞到隻手凍冰冰咁打字
然後風扇好似壞左咁 成日都唔識轉
搞到間房太靜 耳嗚

同埋個睇片一粒鐘扣得幾%電
帶出街都唔知帶唔帶charger好

佢d獨家game屈機
大人小朋友都玩得

自從放寬咗上架條件之後已經無標準

任記出game
↓
拉高裝機量
↓
其他game廠見多人有機
port啲game落去試水溫→唔賣得→收皮
↓
賣得
↓
開發完全新作

待機直頭核電

M1X未必做到呢個效果

一定做到
主要係因為佢有分低效高效核心
好似渣車咁 要幾快 先比幾多油

CPU 架構從來唔係game developer 最需要關心嘅嘢
大部分game 同一套source code 換個compiler 改少少optimization 就可以係native arm computer code

蘋果嘢最大問題係佢個graphic API，局住大家用佢個死人metal，前幾代又deprecate 咗OpenGL。

Metal 又唔係特別勁，又得蘋果獨佔，cross platform 遊戲成日都要port 過去。重新寫嗰part 係呢度。喺用arm 架構之前已經有少少苗頭。遲啲真係完全唔support OpenGL 嗰陣，啲game 廠先有排煩。

this year, we introduce, the amazing Apple Coin

wowoowowowiwo

why not ps4 8年啦喎

Apple 已死

Apple 咁樣不斷提升硬件性能

Apple Arcade 遲啲會快速成長起嚟

唔煩，咪就係唔port過去Apple繼續囉住手機驚打飛機

俾你去到3080ti都要有game support先得架

佢個AR功能其中一個目的就係打算應用落appletv game
cross-platform搶佔pc,playstation,switch市場

MoltenVK?

你見佢拎rdr2出嚟講，都唔拎nd啲game就知佢根本一無所知

Apple 對vulkan 好似鬆手過OpenGL 唔少。不過OpenGL 又係自己衰，個API越搞越亂，又唔夠low level，OpenGL ES 流行嗰陣已經為時已晚。
但我唔認為Apple 喺完全控制曬硬件嘅情況之下，仲會允許唔完全native 嘅地雷存在。尤其係MoltenVK 呢類偷雞用舊API 嘅嘢。
長遠嚟講，Metal 應該會越嚟越好嘅，但目前嚟講，都係瞓多陣先。唔好話game ，就連Flutter 呢啲App framework，轉用Metal 都食曬屎咁。（唔排除係作者廢）

apple自製晶片掘起我諗死得最慘遲早會係AMD

nv同intel都大把錢wfc

AMD再係咁有得OpenCL同壓片解片停滯不前
iGPU繼續靠vega呢個又唔打得機又唔係點compute到嘅舊嘢吊命水
Radeon遲早會收皮

AMD 緊係唔死得，死剩煙條，半導體行業只會停滯不前

到時又話Apple 獨大

有排都未到佢

bandwidth 同Texture Fillrate輸到仆街 放心唔會跑到大件野場景，打下飛機仲可以

起步咋，睇定啲

連娛樂都有埋就真心尾機

跨平台is the future

Sony表示PS獨佔遊戲已成過去 會將更多遊戲移植到PC

以前都有個Epic Games Unreal Engine陪佢癲
呢家係咪得返 Unity 可以立足

等等，大佬，game engine 同graphics API 兩回事嚟。
更何況Unity 用C#，細game 就話得姐，大game performance 追唔上C/C++。
Graphics API 影響嘅唔止係game，係所有有畫面嘅嘢。如果你唔用Apple 自己framework 想自己畫嘢，就局住用metal。
至於game engine方面，只要game engine low level嗰邊轉咗用metal，普通game developer 可以完全唔洗理。
依家hit 嘅game engine ，主要就unreal 同unity ，前者騰訊絕對控股，又同apple 鬧翻咗，先搞到Apple 平台冇unreal 用，但我唔肯定用unreal 整嘅game 係唔係100% run 唔到，理論上唔係。
Unity 先天缺陷，用錯language。（純個人偏見）淨係整到小遊戲。

依家有個叫godot ，主打light weight，應該會越嚟越多人用。

但講game engine 同CPU 架構，兩者關係冇想像中大。其實就連graphic API都唔太關CPU架構事。所以我之前先咁回覆。

KSP都係行unity

不過無3A行unity就真既, 好多時呢d大作都係game廠自己開發engine多過用通用engine

散熱呢？